# Отчет по приложению Трекер дел. #

Приложение было разработано при помощи Python.

## Существующие аналоги ##

### Wunderlist ###

#### Минусы ####

* Нет распределний по приоритету

#### Плюсы ####

* Печать
* Бесплатная версия

### Todoist ###

#### Минусы ####

* Много платных функций
* Нет возможности создовать папки для проектов

#### Плюсы ####

* Интуитивно понятный интерфейс
* Очки кармы

### Any.do ###

#### Плюсы ####

* Приятный интерфейс не имеющий лишних деталей

### TickTick ###

#### Плюсы ####

* При выполнении всех подзадач, главная задача помечается как выполненая автоматически.

### Календари ###

#### Плюсы ####

* Имеют отличный понятный интерфейс, позволяющий легко планировать мероприятия на определенные участки времени и в последствии манипулировать выделенным временем в своих интересах.
* Наглядно показывает занятость участников в данный момент времени.

### Трекеры задач ###

#### Плюсы ####

* Больший спектр возможностей
* Наличие большого количества плагинов

#### Минусы ####

* Требует больше времени для вхождения

## Сценарии использования приложения: ##

* Выполнение командного проекта.
* Планирование сдачи курсовой в определённую дату.
* Еженедельный план похода в бассейн по вт и пт.
* Выезд на природу:
    * Найти подходящее место.
    * Закупить продукты.
    * Взять необходимые вещи(палатка, удочки,...).
    * Распределение дел между участникаи.
* Написать лабораторную работу до дедлайна.

## Планируемые возможности приложения ##

* Прототип:
    * Создание задачи.
    * Добавление описания к задаче.
    * Создание подзадачи.
    * Отображение задач.
    * Статус выполнения задачи. (Выполнено. Просрочено. Ожидается.) 
    * Создать приоритет.
* Основная версия:
    * Создание пользователя.
    * Добавить пользователя к задаче.
    * Выбор пользователя.
    * При завершении родительской задачи будут завершаться подзадачи.
    * Упорядочивание задач(дате, преоритету, статусу).
    * Отображение дерева задач.
    * Повторение задач по заданному алгоритму.
    * Просмотр занятости по дате.
* Веб-версия:
    * Создание связей с задачами других пользователей.
    * Отображение, редактирование и отслеживание дерева состовного дела.
    * Визуальное отображение выполнения подзадач в задаче.
    * Работа с календарем.
    * Поиск по задачам.
    * Уведомления о сроках задач.
    * Уведомление об изменениях в задачах.

## Логическая архитектура ##

* Задачи
>    * Время
>>	* Дата создания.
>>* Сорки. 
>    * Родительская задача.
>    * Пояснение
>	* Название.
>   * Текст.
>   * Статус.
>>	  * Выполнено.*при выполнении родительской задачи подзадачи выполняются автоматом*
>>	* Просрочено.*входит в этот режим автоматически по истечению сроков(если задача не была завершена), если поздадача просрочена то это не влияет на основную задачу*
>>* Ожидается.
>    * Пользованели.*Права доступа для конкретного пользователя*
>>	  * Возможность редактирования информации.
>>	* Возможность редактирования временных рамок.
>>* Возможность создания коментариев.
## Сроки ##

Предварительные сроки выполнения прототипа до 26 апреля, основной версии до 30 мая, для веб-версии 27 июня.

## Статус ##

Проект находится на стадии создания основной версии.

